---
title: >-
    بخش ۷
---
# بخش ۷

<div class="n" id="bn1"><p>باخه گفت: امروز اعتراف و انکار من یک مزاج دارد، و در دل تو از من جراحتی افتاد که بلطف چرخ و رفق دهر مرهم نپذیرد. و داغ بدکرداری و لئیم ظفری در پیشانی من چنان متمکن شد که محو آن در وهم و امکان نیاید، و غم و حسرت و پشیمانی و ندامت سود ندارد، دل برتجرع شربت فرقت می‌بباید نهاد و تن اسیر ضربت هجر کرد.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بهمه عمر یک خطا کردم </p></div>
<div class="m2"><p>غم و تشویر صد خطا خوردم </p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بچه خدمت زمن شوی خشنود</p></div>
<div class="m2"><p>تا من امروز گرد آن گردم؟</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>این فصل مقرر کردن بود و خایب و نومید بازگشتن. </p></div>
<div class="n" id="bn5"><p>اینست داستان آنکه دوستی یا مالی آرد و بنادانی و غفلت بباد دهد تا دربند پشیمانی افتد، و هرچند سر بر قفص زند مفید نباشد. و اهل رای و تجربت باید که این باب را با خرد وممارست خود باز اندازند و بحقیقت شناسند که مکستب خود را، از دوستان و مال و جز آن، عزیز باید داشت، و از موضع تضییع و اسراف برحذر باید بود، که هرچه ازدست بشد بهر تمنی باز نیاید و تلهف و ضجرت و تاسف و حیرت مفید نباشد. </p></div>
<div class="n" id="bn6"><p>ایزد تعالی کافه مومنان را سعادت هدایت و ارشاد ارزانی داراد، بمنه و رحمته. </p></div>